早兩年d蝗話唔會再㴝香港，要將香港變死城教訓港狗，做乜鳩又全港都蝗。

乜班蝗唔係要香港變死城架咩？

五毛入㴝講兩句啦

屌佢老母，今日出街d蝗一家大細多撚到，又話唔再來

中国人邊有信用

當年反日仲激烈 而家不停破遊日人數紀錄

】一段《MK青年大戰強國人》短片再引爆中港矛盾。一對大陸夫婦上周二帶兒子到港旅遊，其間兒子在旺角街頭便溺，途人拍片並放上網。大陸網民不滿鳳凰衛視記者閭丘露薇在微博轉載短片時的評論偏幫港人，發起杯葛行動，呼籲同胞6月1日起不再到港旅遊「懲罰港人」，「香港還是要養的，但巴掌還是要打的，不打不懂事」。

「我們是消費者是上帝」
閭丘露薇前日在微博轉發短片，並補充該對夫婦搶走拍攝者的相機和記憶卡，更掌摑路人及以嬰兒車推撞對方。該條微博短短兩天已有近六萬個評論，一面倒指摘閭丘偏頗，隱瞞該對夫婦主動帶兒子去廁所排隊，並用紙尿片接着小便等細節，誤導輿論，要求她道歉。閭丘昨再發微博，稱自己只是補充短片中沒有描述的部份，又指不要在公開場合暴露孩子身體是做父母的常識。惟網民繼續圍攻。
大陸網民「北冥一」在「天涯論壇」發起杯葛行動，稱要殺雞儆猴，從6月1日起不再到香港旅遊，直至閭丘露薇道歉及辭職，「我們是消費者我們是上帝」。他續指，最好即日開始杯葛，但考慮到部份人已計劃好行程，「總不能讓自己人吃虧」。提議獲網民和應，「多開幾個上海自貿區，香港就沒人去了」。
另外，澳門行政長官崔世安稱，不希望旅客太多影響澳門人生活質素，當局每年交研究結果予內地有關部門，目前自由行人數沒有增加。

大陸喱最無恥既就係

口裡說不身體卻很誠實

同大陸喱講口齒？哈哈

佢地話要懲罰港狗架，點解唔見佢做架？

遲d日本裝殺得防護系統，到時就係去日本的好時機啦。

支那人講得出做唔到係常識

真係好賤囉呢班蝗

有無人quote番班強國蝗話要香港變死城畀班蝗睇番，睇下班蝗點講。

呢幾日d蝗多撚到，真係好痴撚線，香港每個角落都係蝗。

有蝗入左㴝派負皮

搭單問下，咩片？

點解會咁撚多蝗架

最撚衰都係泡菜國，強國撚無得去泡菜國就湧撚哂㴝香港，食屎啦。

蝗夠日日話反日啦
咪又係湧晒去日本

可唔可以唔黎香港呀